卓韻芝: 十三歲點解唔可以係記者？我十三歲做緊電台喇。

卓韻芝
11小時 ·

十三歲點解唔可以係記者？點解唔可以呀？我十三歲做緊電台喇。 • •

有人17都拔尖啦年齡唔代表咩

廢老幾十年人會考都未合格啦

利申 中3畢業

華人社會入面既老人最撚鍾意年齡歧視

我個藍絲親戚成日話自己13歲中一果陣做緊小六既老師

因為會俾一班成年記者批鬥

睇下專業新聞工作者點講就明

問下PPRB點睇

成日想啲細路快啲出人頭地
而家佢出黎做記者就叫佢收皮 冇資格

諗起13年一單新聞
【李八方online】曾鈺成寸爆傑出學生-

香港的教學一路都係填鴨式同過分保護學生，到臨場學生的反應 到大個出黎社會表現都冇咁 好似以前中學讀書上chem d實驗呀sir做哂 依樣危險個樣危險 支本生燈最大用處都係要黎淥杯麵

推俾apple news 同藍屍

講得好呀

個底會著火...

Pin this

agger

我十三歲屌緊中學miss啦

肥仔聰去左邊到撈?

煲水砟

13歲可以係學生報記者
但要做出去示威抗爭的記者就唔得

13歲係受家人監管

如果我們支持13歲出去衝突前線
我們就係推人地個仔去死
我們就係幫兇

字裡行間酸到
係到鬥付出
但係完全無視13歲件事嘅新聞價值
唔怪之得上唔到位

又撚狗

得閒㩒入去起下底
啲post同comment精彩到

篤波

以前讀中學聽人13歲破處

建議立法規管16歲前有處女膜檢查

因為年齡係佢地唯一可以歧視人地既野

廢佬唔係好鐘意吹墟以前十幾歲出嚟打工架咩
獅子山精神嘛

去左佢老母個西度

我十三歲屌緊閪啦

14歲黃之鋒已經領導緊社會運動添啦

尾機

家人都無話唔比佢出去，家陣無人推佢出去，但有人扮埋家長話唔準出去做記者

酸到唔敢比人留言

[推上國際] 我將加山傳播同明報黑警打記者段片譯左做英文 我要全世界都知

瘋狂RT比全界知道阿

的確13歲嘅未成年人未可以為自己嘅所有行為承擔，責任落在父母身上。
但人哋父母全力支持，試問點樣推人去死？
雖然我個人好反對未成年就去啲咁高風險嘅地方採訪，只要佢願意企岀嚟報導真相、問准家人，喺無受薪嘅情況下，人人都有權去採訪，與年齡無關。

Ture

學生報記者點解唔可以去做抗爭記者？
人哋去採訪關衝前線咩事？你戇鳩？
林鄭推緊全港人地個仔落中共地獄，你講啲咁嘅野，你係林鄭幫兇，乜撚野我哋？我哋同你唔撚係同一邊

全部學生嘅家長等俾克警告疏忽照顧

she has just interviewed 林夕 on the RTHK go CLS

hello

其實商場唱下歌都係高風險地方
以後應該禁止十八歲以下人士出街

認真呢條八婆一定係炒新聞抽水

乘機話自己13歲做電台姐

Pushhhhhh 型到

推

大仙

見到有部分人覺得咁係推緊個細路上前線真係得啖笑
對家質疑13歲嘅專業
你哋唔撐仲要幫手喺度spin
得喇好撚理性好獨立思考好獨特見解

處長

戰地記者 十三歲細路係咪真係有能力應付？
但我肯定十三歲要出黎做節目唔會有生命危險

不過早啲出黎見識下 草下經驗都好既
祝各位武運昌隆 刀槍不入啦

唔止現場危險，依家唔少前線記者都類ptsd症狀，係連成年人都難頂得順嘅高壓工作。

13歳出唔出去輪唔到我地決定，但有責任俾足夠資訊佢地會面對咩情況，等想做公民記者嘅小朋友考慮清楚，咁先係真正嘅支持。

呢樣真係不如聽一聽做緊記者嘅點講

無錯

連蘋果女攝記都俾人箍頸
發生左好多記者中彈事件
連登仲咁多人支持13歲記者
甚為反智

其實我認同喎

如果覺得13歲做記者無問題（而其實係真係無問題），咪唔好吹捧，純粹當一般記者咁看待一般記者咁支持

我諗好多人唔係覺得13歲做記者係咪適合，而係13歲記者出入戰地有無考慮過風險

唔係話屋企人同意就可以做，當有人吹捧呢件事，當佢英雄看待，就會出現少年記者光環。咁到時被狗衝，少年記者係咪唔洗保？行家要唔要肩負責任保護佢地？定當守護孩子既銀髮咁看待，大家各自注意安全就ok？

假如你要支持13歲記者係正當，無問題，咪唔好吹捧，等於13歲DJ有咩好吹捧？

你係咪本末倒置？
女記者被襲 記者中彈
個問題同責任唔係喺黑警道？

卓小姐 你做電台個時會唔會俾狗圍啊 會唔會俾狗撞啊

其實人地又唔係蘋果日報請咗佢
只係一個類似校園媒體咁樣請咗佢返嚟做咋嘛
同平時學校嗰啲校園小電台、明報嗰啲小記者有咩分別

個個傳媒仆撚晒出嚟話影響記者專業
痴撚線

藍絲：假記者

係就係⋯⋯希望個十三歲仔都識得執生啦
責任喺邊個度都好 佢俾差佬扑一棍就係咁先架啦

咁係咪應該怪啲黑警
而唔係怪個細路

記者做番佢應該做既事有咩問題？
13歲一個學生報記者好地地去採訪又有咩問題？
你知唔知衝突係乜嘢人造成？
依家唔係支持嘅人推佢去死 係本來需要保護市民嘅警察變成製造衝突而威脅到佢既生命
你知唔知個問題係邊度？？
你係警暴既幫兇 ok?!

如果我個仔讀緊中一話要去前線做記者我一定唔會俾 但一啲普通活動例如和你唱 我可能okay 前提係要比我跟埋過去

我冇怪過個小朋友
只不過係想講一個13歲嘅人唔應該
亦都冇能力面對呢啲事
想做記者 可以喺公司寫下稿
做得前線記者 起碼都要成年啦
同埋 依家好彩撞啱班狗冇咁癲
一陣撞啱好似個啲癲狗 打傷咗佢點算？
唔好話打傷啦 中咗胡椒噴霧都唔好啦

大仙巴

記得你都係

同埋 如果真係要出去 應該搵個成年人跟住佢 而唔係由得佢自己一個採訪

黑警從來都無唔信十三歲記者
反而直接當個十三歲細路係職業記者,想告佢做童工TIM

點同呀

其實我由頭到尾都無鼓吹小朋友上前線
無論咩崗位都好 因為大家都知危險
只係覺得採訪權利唔應該被年齡所限

狗眼看人低

我認同你小朋友出去應該有大人陪同
但佢無錯 唔係佢唔應該做呢件事
係本來佢身處既環境唔應該係咁危險
就算而家有狗嘅地方就好危險 都唔應該習慣同接受

海港城假假哋都係商場
一般嚟講商場變戰場
問題唔係一直講緊係警狗咩？
定係幾時合理化咗了？
唔知以為佢真係走咗去伊拉克做戰地記者

同樣既嘢係人哋身上發生既都係錯

13歲做DJ唔會有危險
只要唔講粗口
而家佢所做的記者職能牽涉的是公眾利益

而且佢未有足夠的判斷力
有乜事邊個負責任？
佢13歲可以為自己負到什麼責任？

雨傘之前班狗會唔會打橫行先 而家啲狗見你揸住部相機行過都用手cool頸 用膝頭壓頭

如果我個仔14歲話要喺嚟緊69 出嚟做記者 我一定唔會比 因為佢自己最基本嘅安全都冇人可以保證到

咁你又訓左幾多個月
知唔知而家出去被圍捕好危險
星期日個晚拉左兩個14歲與12歲的表姐妹
到今日傍晚先保到出黎

你係咪想個13歲小朋友好似咁？

又唔好講到班大人想保護學生咁好
其實只不過係唔想出問題 > 唔想take risk > 唔想揹獲

ching天生我材必有用

同d job ad一樣
Welcome Fresh Grad 但要有經驗

我覺得重點唔係 支唔支持，而係犯唔犯法 有無罪

人哋鍾意打稻草人
你吹咩

HO

岩呀屌
小苦妹

十三歲做記者唔係問題，但問題佢出入嘅地方對佢呢個歲數而言太危險，出咗咩事係咪連登仔孭返先?連登仔唔係覺得黑警見你細就唔打吓話?大人食兩棍，同細路食兩棍差好遠wor,都未計高度差搞到分分鐘講緊打中頭，而且宜家d黑警分分鐘仲會出槍。唔係話要做道德撚，但係過份吹捧間接推細路出嚟係唔係缺德咗d呢?定係泛登仔已經泯滅人性都想埋攞細路出嚟造畫面造饅頭搏35+

喂10歲都可以讀大學啦
非洲13歲可能揸緊ak添啦
所以鼓吹13歲讀緊書既細路仔攞部手機上前線開live俾佢啲朋友仔睇係無問題架

屌你老母成班網絡軍師
見到有人話啲成人記者酸
仆你個街呢一年黎就係呢班酸緊既記者係攞住部機上前線企係班狗面前影我地先有咁多核彈可以放係連登
依家佢地反對一個十三歲細路仔上前線開live就俾你地踩？

我建議所有支持個細路繼續扮記者既人
每次佢出去果陣都會企係佢隔離保護佢
個畫面一定好好睇

咁個深學媒體無出糧俾佢唔算童工
但今次好彩無告個阿媽疏忽照顧
（條罪好廣義）
如果拉左返差館警方可以告13歲小朋友非法集結—>兒童院

原來係泛民背後嘅陰謀嚟
失覺晒

山口百惠13歲都去參加歌唱比賽啦，點解唔得啊

班狗hi大左就係咁

好波

收聲啦5毛

上世紀好多十三歲做緊少年警訊二五仔啦！重有少年警察學校，班毅進仔都冇腦

終於有人講人話

手足被黑警打要眾籌，就話可以搵612星火，唔好呃家長唔好食人血饅頭。大佬612執柒咗㗎啦

到陳志全眾籌，唔諗吓佢100,000一個月、唔諗吓佢可以搵612星火，七個鐘內就捐左1,000,000

根本唔洗造神，呢種一時吹捧某黃人，其實同暗中分化、消磨同路人鬥志冇分別。

本身明明係講認同咩年齡都有採訪權利同新聞自由
無啦啦就變咗做推小朋友上前線
世界級討論

你想像力唔夠豐富
上面有人講到係泯滅人性推細路出嚟造畫面造饅頭搏35+

咁你有小朋友又推佢出去囉
唔該用下理性諗野
你話我我無所謂架

好老實講10歲細路俾人告違反限聚，11歲細佬俾人拉，點解冇人煲大？

原因就係大型傳媒記者食中記者光環呢條水，借呢個𡃁仔嚟放大警察針對記者。

如果下次呢個13歲記者冇再出現現場，咁佢係唔係攞完光環走人？

而家一堆中學生媒體湧現
對上幾次721831紀念日現場記者多過示威者
警察防線前面4-50個記者
專業記者咪嫌太多學生記者

黎黎去去班五毛藍絲就講做咩要推個13歲去前線
點解好似大半年前聽既一樣
做咩要推啲後生出黎
永遠個論點唔係政府同黑警，而係後生呢個原罪

著住件記者背心 邊有人會理你係校園小記者定係真記者 著得件衫就承認咗係一體架啦

依家有傳媒出嚟表達佢哋嘅睇法同意見 你哋又要屌 咪話咗唔好當記者係同路人 人哋專業意見同連登仔唔同 又要俾你哋屌

真係唔明咩思維
一個小朋友 行使佢應有嘅權利
跟足規矩戴哂機構證件著哂反光衣
因為警暴打壓阻止佢拍攝仲要咬佢返狗屋
到頭來屌嘅竟然唔係班狗
係13歲出嚟學人做記者攞光環

泛登仔之前phone in白兵為咗贏場爭論連選票定議席大於人命都講得出，d泛登仔真係咁諗嘅可能性低得去邊

我覺得主要問題係大家將個13歲𡃁仔推咗上神枱，就會比咁多個月一路搵命博報道真相嘅記者感覺似係冷落佢哋。

所以先有人會屌返呢樣嘢。

我自己覺得呢啲嘢報一報就算，隔咗一日就唔使再討論。

搞清楚，果日本身只係和你sing，佢媽媽亦都支持佢親身體驗
香港記者最大嘅威脅係黑警，要屌唔該屌左黑警先

我地又唔係支持佢勇武，佢對答入面亦得出心智成熟過絕大部份成年人（特別係堆廢老

冇人講支持
完

思維咪勸喻你班撚樣唔好吹捧過頭間接推細路去死囉，同屌黑警錯無衝突嘅

不過又係嘅，泛登仔剩係識得二元思考架咋，如果唔係眼界點會剩係得vs建制

最好個細路次次出去都俾狗搞 咁可以激發連登大愛撚保護佢 又make到noise

所以咪話矇糊咗焦點囉
久而久之大家都當咗警暴係日常
連風險都貴客自理

你果d咩例子黎
13歲細路早俾人帶走過14歲同12歲細路
星期日之前未試過帶走未成年記者，亦極少係無街頭抗爭底下大圍捕到咁

你搞返清楚條時間線先啦

一邊屌人泛登仔一邊屌人二元思考
都唔知你真心定玩膠

唔好玩啦 你知我知大家都知和你sing有乜風險
唔係話件事唔合理個風險就唔存在㗎

係咪焦點係警暴就唔洗顧及細路嘅安全，唔該貼地少少啦，宜家唔係屌兩句狗就可以停到警暴啊，但係停止吹捧可以即刻減低細路出去受到警暴嘅機會

唔係當左佢係日常
但事實依家警暴問題係好嚴重
當然大家都想推翻呢個現實
但係呢個時候去鼓吹細路上前線開live
真係香港人既意願？
為左實踐新聞自由
真係要透過呢種方法？

上面先有人話會俾個仔去和你sing
會將焦點擺係吹奏細路與否咪就因為警暴已經日常化
大家都覺得冇咩特別囉
如果今次佢壓到個細路昏迷入院
邊個得閒理吹奏與否

咩叫只係和你sing 講到和你sing好和平咁
又講到班記者冇屌過班黑警咁
現實上做記者個風險同做前線冇大分別lol

其實你班撚樣打撚完稻草人未
我神早喺另一個post講過唔鼓勵
但作為基本權利佢係應該有同年齡冇關
真正二元思維會唔會係你呀

玩捉字虱?我個人對連登仔嘅統稱洗唔洗你理,btw連登仔轉移焦點玩得唔錯，明明我嘅焦點講緊細路安全結果比你喺度玩捉虱，呢樣又同d販民政棍幾如出一轍嘅

講過唔認呢點你比政棍仲出色喎ching

老人金句：我食鹽多過你食米

本身就係你先入為主先覺得有問題

乜野叫只係和你sing?聖誕節和你shop

單係五月咁多日和你sing發生乜事、大約心裡面有譜會點

事實係，嗰晚出嘅文宣，幾乎都搵唔到一份講針對記者嘅酷刑罪，反而個小朋友就畫面好靚年紀細多人關注，左膠鐘意呀嘛，外媒文宣攞盡光環呀嘛，我同意要煲，但更血淋淋需要你幫嘅係咪應該理咗先？

你哋識話人年齡歧視，又有邊個尊重同比attention實幹嘅記者呢？佢個po第三點講得冇錯㗎，嗰晚同樣有其他學生記者受更大嘅傷害，唔過20歲㗎。

我仲親眼見住有個40幾歲記者被兩個手足抬走用水沖足10分鐘，成身都係椒，佢好彩走得甩都要幾個字隻眼先擘得開。咁你諗下被黑警圍住走唔到連水都冇得沖成身比火燒咁典嚟典去嘅記者又點？因為佢哋年紀大啲無咁辛苦呀？

你哋稍為有留意下班記者嘅ig事後講番嗰陣發生乜事就唔會有而家呢啲comment。幾多記者比狗停機都冒住危險偷影就係為咗大家知入面發生乜事，明報個記者唔好彩比黑警周到佢偷影夾咗去冇人嘅地方招呼佢。又，我眼見至少兩個記者放哂片出嚟，講到明專業記者做埋新聞一部份已經好唔專業，但求大家知咩事，點知click rate仲少過十三歲小朋友嗰單，你哋好意思話人酸？

好好諗下點解記者受嘅折磨講番出嚟永遠離唔開圍爐，佢哋想脫離同溫層唔再只係行家先care行家，但我哋又幾時比過足夠嘅關注？次次記者出事都係編委報館電視台同記協出聲，然後就沒有然後。講尊重記者個個都識，望多一佢哋又有邊個會？平時第一身目擊最危險最血腥事件嘅係記者，將真相同事實帶比我哋嘅都係佢哋。而家佢哋有事係咪應該由我哋去望下佢哋呢？

利申朋友係記者

師兄講得太白
一定俾人話五毛

係 快撚啲笠定個頭盔 免死金牌來

你自己搵返以前無勇武和你sing嘅live啦
ifc前排搞左咁多次都係出告票多，星期日係運動重啟之後黑警最癲嘅一日黎

我係話你地要屌個13歲細路做記者嘅，不如屌左黑警先，星期日失控根本有眼見，有個BB俾pepper spray噴到喊唔通又係佢阿媽錯咩

你話明知有勇武會到場火魔橡膠彈周圍飛就話姐，果日全部商場都咁撚多路人就代表根本無人諗過和你sing都照癲左

咁8月尾有電影放映會
事後拉左初中生
黑警就向法庭申請送小朋友入兒童院
父母要上法庭make sure要照顧到小朋友先接走得

滿意未？

和你sing 係和你非主場
和你shop係勇武主場
星期日勇武無出黎過

五月邊單和你sing有做到星期日咁？

咪話屌左黑警囉
咁係咪平靜左一陣你就要放低戒心啊
你做前線就真係死撚硬

未成年記者？

大把前線手足本身初中生

邊個鼓吹佢出嚟？你地自己幻想出嚟既 "假人"？
FF都有個限度啦，實質證據又無 成班係到9up

你自己搵返新聞睇
就係個小朋友去睇電影
睇完有警察驅散見人就捉

咁你去做前線囉
計你咁講唔通就因為未成年人所以唔可以出黎抗爭？

頭盔：唔支持

五月的和你sing 日日都有警察

實情係琴日有條友講到13歲唔做得記者 冇專業知識 冇能力等等
如果只係講安全考慮根本好多人 buy

我講緊未拉過未成年記者
你係咁同我講其他細路做咩

做到星期日咁？

宜家講緊事後最好避免捧到太高

美國心理學協會今年三/四月出咗一篇article講記者嘅情緒同復原能力，好多記者採訪武漢肺炎疫情喺鏡頭前爆喊，大部份都多少有情緒問題。香港記者面對嘅壓力唔會少過美國記者，所以唔該大家拉闊啲睇下香港記者面對緊乜嘢諗下點幫到佢哋，佢哋都係手足嚟。

黑警唔會理係唔係記者
議員都照拉得、咁你諗下佢地口中叫「假記者」會唔會拉

首先點解你會覺得13歲去前線做記者就會死呢

邊個會打死記者呢

呢個問題真係耐人尋味

利申 見到好多12 13歲仔去做前線
見佢地好唔小心 大家見到可唔可以提下佢地

唔係唔會理記者
啲防暴直程係會仇視記者

佢地所講既記者知識同能力係train出嚟，記者呢個行業根本係講實戰，唔係咩要有乜乜資格先會achieve到既professional input。呢個唔係成為支持發牌/ 設限既理由
safety concerns尚算合理，但如果佢自己本身已經評估過風險都照出係佢個人選擇wor。無人可以禁止佢出嚟架，你用武力/ 輿論壓力逼佢唔做只會引起更大concern
何況如果你證明到佢真係唔知頭唔知路出咗嚟，咁你咪搵佢監護人囉。成件事根本個agenda唔應該係"13歲可唔可以係記者"......點解可以drill咁耐

無人講過唔使關注其他記者
我自己嗰晚返到屋企都開哂幾個live一路睇一路屌
其他人/ 大眾對邊件事關注程度高啲無人控制到
未成年校園記者被帶走同夜晚記者被圍一樣都係新聞自由被打壓
咁樣就可以屌話個個關心細路唔關心你？
咁我兩樣都關心唔得？
如果係同路人 係咪一定要拎13歲小朋友嚟比較然後叫人多啲關心你？
根本兩件事唔係二元對立

根本以前就無拉過
果日係第一次

如果低估警失控係罪嘅話，果日係商場行街食飯嘅人全部都有問題

邊個捧？
講緊係捧wor，卓韻芝係純粹討論"可唔可以"，佢既講法同捧差得遠。完全兩回事

其實佢哋根本有新嘢想發展
但又唔開post
又唔回應咗題目先
成個感覺係離晒題

幾個類似題材post都係spin到九丈遠

我同佢拗緊運動重啟之後無拉過未成年記者

唔係講緊上年

狗狗：記者原是罪

根本上年都未有咁多未成年記者
依家十個有五個未成年咁呀

同埋依家開左先例啦
咁之後佢地仲應唔應該出呀

想有發展都要建基於合理既討論，有哂事實根據
但佢地連事實都可以錯，甚至係自己將啲事實曲解

問佢地邊個人鼓吹個小朋友又答唔出，淨係一味泛民泛民。如果鼓吹個條友 (佢地講既泛民人士) 係存在既話就直接講，連埋佢事前點樣鼓吹佢出去報導既證據 (e.g. 對話/ 錄音) 貼出嚟，又畀唔到

淨係見到成班人係到為咗一件唔存在既事argue，為既就係想砌到自己講既嘢對自己政治立場有利或者去政治上攻擊其他對手，其實咁做炒作係好無恥

我一開波咪回應咗話十三歲無問題然後再提出應該要考慮安全問題囉係你自己對號入座針住我用誇張手法反問泛登仔姐

返屋企啦童工

啱呀既然唔係二元對立咁你講乜嘢班大嘅批鬥個細呢？事實係難聽你又唔鐘意，咁又叫屌呀？你控制唔到人關注邊樣多啲但控制到自己把口，搞清楚係邊個講班記者先。大眾關注咩多啲個事實係點睇數據大家咪知，你唔洗同我argue㗎。況且一開始我已經講咗，大家選擇將個focus擺去個細路度係受眾問題，唔係你年齡歧視話班大嘅恰個細嘅講資格論我都唔出聲算

不過一陣d人又會話早兩日有份吹捧d連登仔唔代表自己架啦，既然唔代表就咪對號入座啦

會唔會係你對號入座？

13歲做記者根本太遲
聽講有人阿爺9歲就死咗添

咁未成年人受左傷
我們有無責任？
理大一役拉左咁多FA
佢地咁細個有乜事邊個擔當

根本唔會理係唔係記者
係見你係細路就係假記者
而的確出現過假記者（澳門唔知乜）

佢話13歲記者淨係開live唔可以自稱記者
講一大堆嘢講到幾唔專業
屌埋支持個小朋友嘅人係侮辱記者
咁唔係批鬥？
大學生同個13歲小朋友鬥多like
小朋友被狗咬類比做喺街走失帶返狗屋
我覺得佢大恰細就係年齡歧視？

檢討下點解自己做記者做到要同人鬥多like啦
你唔叫加山個記者控制下自己把口？